\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ausgewachsener Kupferdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Drache, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {184 (16W12+80)},
        speed       = {12 m, Klettern 12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 12,
        con = 21,
        int = 18,
        wis = 15,
        cha = 17
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +10, Wei +7, Cha +8},
        skills = {Heimlichkeit +6, Täuschen +8, Wahrnehmung +12},
        damage-immunities = {Säure},
        senses = {Blindsicht 18 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 22},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 14
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn der Rettungswurf des Drachen scheitert, kann dieser den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache kann seine Furchterregende Präsenz einsetzen. Dann führt er drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W10+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+11,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W10+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W6+6) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+11,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W6+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W8+6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+11,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W8+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Furchterregende Präsenz}
        Jede Kreatur nach Wahl des Drachen, die sich im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm befindet und ihn bemerkt, muss einen SG-16-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen die Furchterregende Präsenz des Drachen immun.

        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Säureodem}
        Der Drache atmet Säure in einer 18 Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-18-Geschicklichkeitsret-tungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 54 (12W8) Säureschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Bremsender Odem}
        Der Drache atmet Gas in einem Kegel von 18 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf bestehen. Scheitert der Wurf, so kann die Kreatur keine Reaktionen einsetzen, ihre Bewegungsrate ist halbiert, und sie kann in ihrem Zug höchstens einen Angriff ausführen. Außerdem kann sie in ihrem Zug entweder eine Aktion oder eine Bonusaktion einsetzen, aber nicht beides. Diese Effekte halten eine Minute lang an. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Drache kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Drache erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Flügelangriff (kostet 2 Aktionen)}{Der Drache schlägt mit den Flügeln. Jede Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern vom Drachen muss einen SG-19-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 13 (2W6+6) Wuchtschaden und wird umgestoßen. Der Drache kann dann bis zur Hälfte seiner Flugbewegungsrate fliegend zurücklegen.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Entdecken}{Der Drache führt einen Weisheitswurf (Wahrnehmung) aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Schwanzangriff}{Der Drache führt einen Schwanzangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
